大家覺得香港電影有無可能再次復活？

如題

冇
完

題材太窄
人才太少
資源不足
觀眾量都唔夠(唔面向大陸嘅話)

只係拍一啲比香港人睇既戲 預計賺少啲 然後精品化 咁就有機會 如果仲想好似80 90 年代咁 就唸多左

冇一日有奶共小圈子一日都唔會翻生

同廣東歌一樣 垃圾

林夕係你地趕走 唔好怪人唔撐廣東歌

望到香港d 歌 影 藝行業全部收曬皮 唉

邊有仲有土壤

用感情綁架你地呀

明明成班奶共小圈子

實力仲衰過大陸果d

想用廣東話感情綁架你地支持

咪中計

一日唔支爆都冇

自己攞嚟
係要走哂去奶共北上搵人仔

無,諗都唔洗諗
以前個個粒粒都星黎,唱得玩得又扮得
而家得返D老屎忽,2020年都仲係度唱90年代既歌,無撚進步過
新人能力又差,唱得既屬少數,人氣又低,做電影都唔知有無人睇
而家仲要有韓國日本既競爭,有D仲返上大陸搵人仔
香港娛樂圈?汁左佢算啦

依家d戲 你睇20分鐘都估到佢個結局係點

仲要奶唔到先好笑 因為冇實力

轉個頭叫人撐廣東話

佢地都係吹捧出來

往影展方向走

古天樂最近拍緊嘅港產片可能係一個轉機，香港都未試過有個大製作cg電影，令好多題材都太單一而且無投資者願意冒住做開荒牛拍其他題材，更加推出唔到國際。

古天樂主演嘅一定廣東話，佢嘅普通話你懂的

明日戰記

我認為香港電影之前之所以成功係因為果陣仲係英國殖民地，成日同外國明星合作、而且有多國語言、同中英字幕，觀眾群大好多
。

就好似屍殺列車咁，佢地用韓文我地都聽唔明架，未一大堆人照入戲院睇字幕，我認為題材同埋無出名明星先係問題。

我個人認為睇電影就係想睇到一個人類係現實世界無可能遇到嘅事情先吸引。可惜係而家港產片黎黎去去都係警匪片、賭X、XX喜事、愛情片，仲要冇巨星加持先導致今日情況發生 ，出現審美疲勞。

日本動漫發展得咁好都係因為佢用咗好多輕小說、漫畫作為新穎嘅題材

明日戰記始終要就大陸送審
上映都可能會一拖再拖

屍殺列車低成本 好緊湊 on9 event 得幾個位 高汁之作啦

無乜可能.
香港地最殺食根本係警匪片,依家搞到咁,警匪片票房基本上你搵發哥黎做票房都一定仆直,其他題材更加唔洗賣倒大票房.
加上好小人入場支持新人,要識既做主角先入場,但你無可能下下都好似淪落人黃秋生咁唔收片酬等賣坐先分花紅,
長遠黎講,香港電影唔會再有得再做落去

簡單啲講，香港票房養唔起高成本製作

演員係錢，尤其啲大明星片酬
場地係錢
製作係錢
後期係錢
導演係錢
編劇係錢
背後一大堆工作人員又係錢
佢地既級數又同人工本身成正比
咁贊助呢？廣告呢？唔賣上大陸既戲，其實都好難R到贊助果啲。

計計下，除非下下玩情懷，玩小本製作，玩獨立電影，老實呢啲都實有一班fans既，不過點都係小眾，仲要係香港入面既小眾。人地大陸既「小眾」都隨時多人過我地香港既「大眾」。電影人好多想搞藝術，不過投資電影既人就大部分都係想搵錢，所以你自己諗下淨係香港有無得搞嘞？

什麼都有可能

有，光復香港後

高質有深度電影永遠都係小眾
想賺錢一定係商業片
但係而家香港其實冇乜本土商業片嘅空間

錢少咗>拍少咗戲>新演員少咗機會>
老演員大包圍>新一代更加搵唔到食>越來越差..

唯一有可能復活 就真係要好似台灣咁
自己拍嘅嘢全部自己人都去撐 個個入場買飛
好睇讚 唔好睇就批評畀意見
係講緊要全香港都齊心咁做
台灣或者得 香港真係難..

要求唔係好高
只想香港人多啲留意下本地電影
唔好再以為得警匪同賀歲片

屍殺列車成本大約係6600萬港幣

次次有新人出現, 連登仔 就一定踩左先
例如 姜濤

連登仔 仲好意思問點解香港娛樂圈一蹶不振

賀歲片都過左高峰好耐啦，當年雙周一成先係賀歲片黃金歲月

連登仔話唔表態唔支持，但係表左態就拍唔到、上唔到，本土電影收得皮啦

黃子華新戲：「呢套係俾香港人睇嘅戲」

睇吓入邊啲comment就知道點解收皮

[建立黃色電影圈] 最新港產片討論區(4) (叔叔/幻愛/金都）

無。

姜淘係咪支那仔？

個樣好新移民

冇，香港觀眾太垃圾，絕對冇得救

我都想 不過難啲
始終你冇養開一班觀眾
情況就好似金庸同倪匡幾好睇都冇用
依家啲後生根本唔會睇

韓國電影《屍殺列車》都叫低成本？
製片成本： 100億韓元，大約6800萬港元

屌！都仲未做完後期審乜鬼
導演係咁加野，無了期
套野做左前前後後搞左五六年
唔係個個都可以咁燒錢法

原來仲未搞掂

xxx有冇可能復活？
有，光復咗香港先

警匪片玩到爛 鬼有人再睇 又單一 寒戰 赤道垃圾到痴線
近期係得無雙好d
你睇韓國多元到痴線 題材又夠大膽 新鮮
最應該老人配新人上 老人帶新人出黎

無 題材局限已經無可能有好戲

要賺錢就點都要奶共

關唔關觀眾taste問題

你認為有，信有，並且肯參與其中，
咁就有可能。
多你一個好多！

宮城話：優勢不回自動自覺回來啊！
要逐少逐少，逐分逐分賺回來，
我同意忘記八九十年代個種一舖返晒嚟嘅即時效應。

口碑係逐個觀眾賺取回來，
現在機會來了，古天樂都盡努力掹，
你要屌走佢定嘗試擁抱佢？

其他話冇可能冇得救死更個批，
由得佢，佢地點都唔會支持。
唔駛執意死拗。

Btw, 可能宮城你都未必識
我冇補充lu，繼續鞭

古天樂咪又係奶共
明日戰記 愛奇藝制片 深圳拍
自己又返支那拍真三國無雙

之前話2019尾上
依家都唔知點

唔知點解香港新人冇乜星味
係有好多靚仔靚女
但撐唔起大銀幕咁

人地返支那賺錢嚟回饋香港電影呀又點計先
你估真係分身術咩

明日戰記科幻片冇大陸科水點拍呀
就算有傻佬肯投資幾億畀你拍令你可以唔駛奶共
淨係靠香港市場都回唔到本

同埋仲有樣好重要
香港地方細 拍大型動作唔係好多地方可以㨂

睇得少咪好似唔覺咁囉
同埋今時今日所謂明星都好似平民feel
荷里活感覺近年都少咗所謂大明星

收幾多 掉幾個億既呢套

有
如果香港成功獨立

有，嚟緊叔叔，金都，幻愛都係ok嘅作品，唔係話驚世，但值得入場支持

復咩活姐，今時今日要你表態先肯入場呀，有幾多部本土片肯屌共產黨?

啲劇本太垃圾
外國啲戲就算偏文藝低成本 都好睇
好似最近韓國套寄生蟲咁

乜代宗師

上流寄生族成本接近9000萬港幣喎清

光復左先

邊度睇到九千萬？

獨立電影好好睇

其實人才係有 錢就...

香港電影沒落
其實牽洩支共要毀滅
香港97前華洋交匯既成功本土文化問題
要香港電影復活就要搵返咩係香港電影定位先有得講

唯一出路
加英文字幕或全/半英對白
闖英語系市場 (加拿大/美國)
放棄共匪市場

Google 下就有

HK電影太早成功，令到電影業景不思進取，唔係淨 係提材、演員問題

演員配音：嘴型同聲唔sync，係得HK導演先可以接受d對白甩晒嘴
D.I. (Digitalintermediate) ：永遠將d色推到陰陰沉沉/單tone就以為好
特技化妝：我仲未見過唔需要CG後期執嘅特技化妝傷口
CG：唔使講啦，就睇吓《明日戰記》㸃囉

可幸嘅係依家好多好有heart好後生嘅副導，希望佢地可以獨當一面之後風氣會好d

太過依賴大陸同香港市場根本冇任何機會， 以前仲可以靠下華人圈， 依家馬拉星洲既電影都唔差根本彩你都傻， 台灣拍得又好過你又有天生普通話優勢

香港市場賺唔到錢大陸市場比人審查， 海外市場唔夠能力

支爆後冇審查可能仲有機會救下既

我相信會嘅
但最少都要幾年回返氣先

韓國野冇得咁比較， 人地食住韓流個勢， 大水喉又多

香港依家你拍得好分分鐘都宣傳唔到出去， 本土想有人投資？ 比得雞碎咁多又驚唔啱大陸口味

海外投資更加彩你都傻， 香港市場就算有賺可以賺得幾多？ 我係商家佬不如直接投資大陸市場， 拍下鳩片打住標題話愛國電影就可以呃班愛國傻仔去睇

同荷里活比可能真係低， 但同香港比

無

弱智

最閉係香港人都唔鍾意睇港片

香港根本班觀眾都低質
日撚日唔留意本土獨立電影就喺度話啲戲垃圾
到真係有本土電影又唔會見佢哋入場睇
諸多藉口又話呢個演員唔識 再唔係就少戲院上

一撚定係嗰個演員一行出黎就係天生大明星

比老屎忽拍哂垃圾

警察死嘅片咪大賣

當年香港/日本電影彈起，係因為全個亞洲得好少制度上相對民主既國家，有開放既空間思想先有好作品

全亞洲都係消費者，自然有本錢創作更好作品

日本漫畫同小說又真係好勁 提供到源源不絕有特色嘅劇本 可以轉化成各種電影舞台劇

港產片拍得好唔通D人唔睇咩
觀眾低質都要佢地睇過好既港產片先識得欣賞

霖得過

冇
當年嘅成功都同當時市場唔多人玩有關，宜家周圍周街都係明星，娛樂，邊個咁得閒睇你

人地世界性 我都費時嘈

《非同凡響》拍得唔好咩
《G殺》拍得唔好咩
《以青春的名義》拍得唔好咩
《藍天白雲》拍得唔好咩
《獅子山上》拍得唔好咩
《女皇撞到正》拍得唔好咩
《點五步》拍得唔好咩

可以繼續數

嚟緊真係有套港產片有警察死清光情節
不過班狗唔係主角

中國滅左國應該得
其實中國市場係吸引，單靠香港市場太細難撐係事實
如果有日中共滅黨，全國解放，題材自由，香港要領龍頭係實得

再唔係同Netflix 果d合作，其實都有一線生機

黃到金

可惜好少香港人識睇
淨係睇連登裡面都有人話唔好睇
再問下你身邊嘅朋友對呢套戲評價如何

香港無論片商環境定觀眾口味都係好窄

唔好拆穿啲偽人啦

黃子華《乜代宗師》被「中共」審查DQ, 英皇撤資, 黃子華被迫自資拍戲

佢一日指意大陸 題材都已經限死哂 咁你想點復活

幾時有趕佢走

條友我一早block左 林夕家陣連堆歌都比大陸佬hidden個名 夕在台灣，香港都係support自己友 那來趕走佢

幕後個班咁撚廢

人地燈光剪接鏡頭全部要讀書
香港係讀唔成書個班垃圾做

人工太低

當年無間道編劇, 都係得幾千蚊

我覺得而家港產片反而小品正過警匪片好多
而家應該少人鍾意睇打架駁火？
就算無間道都係玩鬥智
應該係劇本方向發展

而家一套中小型製作都八位數字點精品化

Sad but true
過去廿年香港既歌影視業好似工廠咁北移
而TVB都江河日下

咪撚吹啦

只能搞文藝片, 成本低但可以用劇本質素係國際競爭

有無人係做呢行但又覺得有可能？
我就覺得無可能
但我愛香港電影

梗係啦，以前個年代冇手機，狗仔隊跟到啲名星去邊間餐廳食餐飯，影張相已經夠料寫八卦雜誌，而家個個都ig fb開埋live話比你知佢做緊咩，距離感太近咪令到你地覺得佢冇所謂星味囉

Budget: 8百50萬美金